%%%%%%%%%%%%%%%%%% Lista com as explicações de cada símbolo %%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Explicações dos símbolos

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Abreviações
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\textCAD}{\textit{Computer Aided Design} - Desenho Assistido por
                              Computador.
}
\newcommand{\textCellCentered}{Centro do volume de controle localizado no
                               centro do elemento.
}
\newcommand{\textCellVertex}{Centro do volume de controle localizado no vértice 
                             do elemento.
}
\newcommand{\textIHCP}{\textit{Inverse Heat Conduction Problems} - Problema de
                               Condução de Calor Inverso.
}
\newcommand{\textMQL}{\textit{Minimum Quantity Lubrication} - Mínima Quantidade
                              de Fluído de Corte.
}
\newcommand{\textNusselt}{Número adimensional que representa
                          a relação entre a transferência de calor por
                          convecção e a transferência de calor por condução de
                          um determinado fluído.
}
\newcommand{\textSAE}{\textit{Society of Automotive Engineers} - Sociedade de
                              Engenharia Automotiva
}
\newcommand{\textTRUERMS}{\textit{True Root Mean Square} - Raiz Quadrática
                                  Média Verdadeira, no caso, usado para aferir
                                  o valor da corrente.
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Nomenclatura
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\textAzero}{Vértice da aresta secundária da broca.
}
\newcommand{\textAzerooposto}{Vértice oposto da aresta secundária da broca.
}
\newcommand{\textAbrocafluido}{Área da superfície transversal do \simboloVCum \
                               por onde o calor sai da broca \unitarea.
}
\newcommand{\textAtotal}{Área total da superfície do trecho da broca \unitarea.
}
\newcommand{\textAfrontal}{Área da superfície frontal do isolamento dentro do
                           invólucro \unitarea.
}
\newcommand{\textAlateral}{Área da superfície lateral do isolamento, definida
                           por \simboloAlateral $=$ $2\pi \!\!
                           \text{\simbolorint}$, dentro do invólucro \unitarea.
}
\newcommand{\textASum}{Área da superfície transversal do \simboloVCum\ por onde
                       o calor \simboloQbroca\ entra da broca \unitarea.
}
\newcommand{\textASdois}{Área da superfície lateral do \simboloVCum\ por onde
                       o calor \simboloQbrocafluido\ sai da broca \unitarea.
}
\newcommand{\textAStres}{Área da superfície transversal do \simboloVCum\ onde
                         haverá uma temperatura prescrita de \simboloTbase\
                         \unitarea.
}
\newcommand{\textAtraseira}{Área da superfície traseira do isolamento dentro do
                            invólucro \unitarea.
}
\newcommand{\textAvancodaferramenta}{Avanço da ferramenta dado em \unitavanco.
}
\newcommand{\textAx}{Área do volume de controle \simboloVClinha \ na direção x
                     \unitarea.
}
\newcommand{\textAy}{Área do volume de controle \simboloVClinha \ na direção y
                     \unitarea.
}
\newcommand{\textAz}{Área do volume de controle \simboloVClinha \ na direção z
                     \unitarea.
}
\newcommand{\textBzero}{Vértice da aresta primária da broca.
}
\newcommand{\textBzerooposto}{Vértice oposto da aresta primária da broca.
}
\newcommand{\textCzero}{Vértice central da broca.
}
\newcommand{\textCzerooposto}{Vértice oposto central da broca.
}
\newcommand{\textCar}{Comprimento da superfície que interage com o ar
                      \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textCarpinca}{Comprimento da superfície da broca que é a soma de
                           \simboloCar \ com \simboloCpinca \ \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textCfluido}{Comprimento da superfície que interage com o fluído
                          de corte \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textCisolamento}{Comprimento da superfície da broca equivalente a
                              \simboloCarpinca \ \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textCpinca}{Comprimento da superfície que fica presa a pinça
                         \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textCprofundidade}{Profundidade de corte \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textDbroca}{Diâmetro da broca \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textdhBiqueira}{Distância horizontal da biqueira com relação ao
                             invólucro \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textDintBiqueira}{Diâmetro interno da biqueira \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textdvBiqueira}{Distância vertical da biqueira com relação a
                             broca \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textEfrontal}{Espessura de isolamento frontal dentro do invólucro
                           \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textElateral}{Espessura de isolamento lateral, definida por
                           \simboloElateral $=$ \simbolorext $-$ \simbolorint,
                           dentro do invólucro \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textEtraseira}{Espessura de isolamento traseiro dentro do
                            invólucro \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textGradiente}{condição de contorno de gradiente de uma variavel
                            fixado e normal ao contorno.
}
\newcommand{\textAngulodehelice}{Ângulo da hélice da ferramenta \unitgraus.
}
\newcommand{\textAlturaAzero}{Altura do ponto \simboloAzero\ da seção
                              transversal da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textAlturaBzero}{Altura do ponto \simboloBzero\ da seção
                              transversal da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textAlturaflancotrans}{Altura total do flanco transversal da broca
                                    \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textHfluido}{Coeficiente médio de convecção do fluído de corte
                          sobre a broca \unitconveccao.
}
\newcommand{\textHvao}{Altura do vão na interface de corte \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textii}{Corrente medida na resistência \unitcorrente.
}
\newcommand{\textk}{Condutividade térmica do volume de controle \simboloVClinha
                    \unitcondutividade.
}
\newcommand{\textkagua}{Condutividade térmica da água com base na temperatura
                        \simboloTfilme\ \unitcondutividade.
}
\newcommand{\textkisol}{Condutividade térmica do isolamento no interior do
                        invólucro \unitcondutividade.
}
\newcommand{\textLbroca}{Comprimento total da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textLcaracteristico}{Comprimento característico da broca
                                  \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textlcapilaridade}{Comprimento da capilaridade da interface de
                                corte \unitmicrometros.
}
\newcommand{\textLext}{Comprimento da broca externo ao invólucro
                       \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textlgas}{Comprimento da capilaridade da interface de corte
                       preenchido pelo gás \unitmicrometros.
}
\newcommand{\textlfluido}{Vazão do fluído de corte \unitvazao.
}
\newcommand{\textLhelice}{Comprimento da hélice da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textlliquido}{Comprimento da capilaridade da interface de corte
                           preenchido pelo líquido \unitmicrometros.
}
\newcommand{\textLlateral}{Comprimento do isolamento lateral dentro do
                           invólucro \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textLnormalvertices}{Comprimento normal a hélice da broca entre os
                                  vértices\simboloAzero\ e\simboloBzero\ da
                                  broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textNbiqueira}{Rotação da biqueira \unitrotacao.
}
\newcommand{\textNbroca}{Rotação da broca \unitrotacao.
}
\newcommand{\textRotacaodaferramenta}{Rotação da ferramenta dada em
                                      \unitrotacao.
}
\newcommand{\textNusseltmedio}{\textit{Nusselt} médio do fluído com relação a 
                               um comprimento característico $L$.
}
\newcommand{\textAngulodeponta}{Ângulo da ponta da ferramenta \unitgraus.
}
\newcommand{\textPmax}{Potência máxima da resistência \unitpotencia.
}
\newcommand{\textQum}{Calor que entra no volume de controle genérico
                      \simboloVClinha \ na direção x \unitcalor.
}
\newcommand{\textQdois}{Calor que sai do volume de controle genérico
                        \simboloVClinha \ na direção x \unitcalor.
}
\newcommand{\textQtres}{Calor que entra no volume de controle genérico
                        \simboloVClinha \ na direção y \unitcalor.
}
\newcommand{\textQquatro}{Calor que sai do volume de controle genérico
                          \simboloVClinha \ na direção y \unitcalor.
}
\newcommand{\textQcinco}{Calor que entra no volume de controle genérico
                         \simboloVClinha \ na direção z \unitcalor.
}
\newcommand{\textQseis}{Calor que sai do volume de controle genérico
                        \simboloVClinha \ na direção z \unitcalor.
}
\newcommand{\textQbase}{Calor que sai da base da broca \unitcalor.
}
\newcommand{\textQbroca}{Calor advindo da região \simboloRegiaoUm \ e que é
                         transferido para o restante da broca por condução
                         \unitcalor.
}
\newcommand{\textQbrocaar}{Calor transferido da broca para o ar por convecção
                           forçada \unitcalor.
}
\newcommand{\textQbrocafluido}{Calor transferido da broca para o fluído de
                               corte por convecção forçada \unitcalor.
}
\newcommand{\textQbrocapinca}{Calor transferido da broca para a pinça por
                              condução \unitcalor.
}
\newcommand{\textQfront}{Calor perdido pela parte frontal do invólucro
                         \unitpotencia.
}
\newcommand{\textQatrito}{Calor gerado na interface da broca com a superfície
                          já usinada \unitcalor.
}
\newcommand{\textQusinagem}{Calor gerado devido ao processo de usinagem
                            \unitcalor.
}
\newcommand{\textqkx}{Fluxo de calor que entra por condução no volume de
                      controle \simboloVClinha \ na direção x \unitfluxocalor.
}
\newcommand{\textqky}{Fluxo de calor que entra por condução no volume de
                      controle \simboloVClinha \ na direção y \unitfluxocalor.
}
\newcommand{\textqkz}{Fluxo de calor que entra por condução no volume de
                      controle \simboloVClinha \ na direção z \unitfluxocalor.
}
\newcommand{\textQlat}{Calor perdido pela parte lateral do invólucro
                       \unitpotencia.
}
\newcommand{\textQpecaar}{Calor transferido da peça para o ar por convecção
                          \unitcalor.
}
\newcommand{\textQpecafluido}{Calor transferido da peça para o fluído de corte
                              por convecção forçada \unitcalor.
}
\newcommand{\textQpecamesa}{Calor transferido da peça para a mesa por condução
                            \unitcalor.
}
\newcommand{\textQresist}{Calor gerado pela resistência \unitpotencia.
}
\newcommand{\textQtras}{Calor perdido pela parte traseira do invólucro
                        \unitpotencia.
}
\newcommand{\textQvcUmvcDois}{Calor transferido do \simboloVCum \ para o
                              \simboloVCdois \ durante o regime transiente
                              \unitcalor.
}
\newcommand{\textRr}{Raio variável da aresta primária da broca no perfil
                     transversal \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textRaiobroca}{Raio da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textRegiaoUm}{Região da broca onde há geração de calor.
}
\newcommand{\textRegiaoDois}{Região da broca onde há convecção forçada com o
                             fluído de corte.
}
\newcommand{\textRegiaoTres}{Região da broca onde há convecção forçada com o
                             ar.
}
\newcommand{\textRegiaoQuatro}{Região da broca que fica presa dentro da pinça.
}
\newcommand{\textRegiaoCinco}{Região que é a soma das regiões
                              \simboloRegiaoTres \ e \simboloRegiaoQuatro.
}
\newcommand{\textrcapilaridade}{Raio da interface capilar \unitmicrometros.
}
\newcommand{\textrext}{Raio externo do isolamento lateral dentro do invólucro
                       \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textrint}{Raio interno do isolamento lateral dentro do invólucro
                       \unitcomprimento.
}
\newcommand{\textRegiaoPecaUm}{Região superior da peça que interage com o
                               fluído de corte.
}
\newcommand{\textRegiaoPecaDois}{Região inferior da peça que interage com
                                 o fluído de corte.
}
\newcommand{\textRt}{O Número Térmico é o adimensional que relaciona o calor
                     levado pelo cavaco com o calor transferico a ferramenta.
}
\newcommand{\textSum}{Superfície transversal do volume de controle \simboloVCum
                      \ por onde o calor \simboloQbroca \ entra na broca
                      \unitarea.
}
\newcommand{\textSdois}{Superfície lateral do volume de controle \simboloVCum
                        \ por onde o calor \simboloQbrocafluido \ sai da broca
                        \unitarea.
}
\newcommand{\textStres}{Superfície transversal do \simboloVCum \ onde há
                        temperatura a temperatura prescrita \Tbase \ \unitarea.
}
\newcommand{\textMeiaespessuraponta}{Metade da espessura da ponta da broca
                                       \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textTamb}{Temperatura ambiente \unittemperatura.
}
\newcommand{\textTbase}{Temperatura da base da broca \unittemperatura.
}
\newcommand{\textTbrocafluido}{Temperatura média da superfície \simboloSdois
                               \ onde o  fluído interage com a broca
                               \unittemperatura.
}
\newcommand{\textTFei}{Temperatura frontal externa do invólucro
                       \unittemperatura.
}
\newcommand{\textTfilme}{Temperatura do filme de fluído sobre a broca, que é
                         uma média entre \break (\simboloTbrocafluido $-$
                         \simboloTfluido)/2 \
                       \unittemperatura.
}
\newcommand{\textTFLii}{Temperatura frontal-lateral interna do invólucro
                        \unittemperatura.
}
\newcommand{\textTfluido}{Temperatura média do fluído de corte
                          \unittemperatura.
}
\newcommand{\textTLei}{Temperatura lateral externa do invólucro
                       \unittemperatura.
}
\newcommand{\textTTei}{Temperatura traseira externa do invólucro
                       \unittemperatura.
}
\newcommand{\textTTii}{Temperatura traseira interna do invólucro
                       \unittemperatura.
}
\newcommand{\textUu}{Tensão na medida na resistência \unittensao.
}
\newcommand{\textAnguloV}{Ângulo \simboloAnguloV\ do perfil transversal da 
                          broca \unitgraus.
}
\newcommand{\textVCum}{Volume de controle que delimita a região da broca
                       afetada pelo fluído de corte.
}
\newcommand{\textVCdois}{Volume de controle que delimita a região da broca
                         afetada pelo ar ambiênte.
}
\newcommand{\textVClinha}{Volume de controle genérico do volume de controle
                          \simboloVCum.
}
\newcommand{\textAnguloVBzero}{Ângulo entre o eixo $x$ e o raio
                               \simboloRaiobroca para o ponto\simboloBzero no
                               perfil transversal da broca \unitgraus.
}
\newcommand{\textVtotal}{Volume total da broca \unitvolume.
}
\newcommand{\textVelocidadedecorte}{Velocidade de corte dado em
                                    \unitvelocidadedecorte.
}
\newcommand{\textvgas}{Velocidade do gás \unitvelocidade.
}
\newcommand{\textvvaporaquecido}{Velocidade do vapor aquecido \unitvelocidade.
}
\newcommand{\textxVAzero}{Valor de x do ponto\simboloAzero no perfil
                          transversal da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textxVBzero}{Valor de x do ponto\simboloBzero no perfil
                          transversal da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textxVCzero}{Valor de x do ponto\simboloCzero no perfil
                          transversal da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textyVAzero}{Valor de y do ponto\simboloAzero no perfil
                          transversal da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textyVBzero}{Valor de y do ponto\simboloBzero no perfil
                          transversal da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textyVCzero}{Valor de y do ponto\simboloCzero no perfil
                          transversal da broca \unitmilimetros.
}
\newcommand{\textEspessuradaaresta}{Espessura da aresta transversal da ponta
                                    da broca \unitmilimetros.
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Símbolos gregos
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\textAlfa}{Medida da ortogonalidade de um elemento \unitgraus.
}
\newcommand{\textBeta}{Coeficiente de porcentagem de calor que vai para cada
                       um dos lados da interface de corte.
}
\newcommand{\textDeltaxUm}{Distância da origem de coordenadas até a face onde
                           \simboloQum \ entra no \simboloVClinha \ na direção
                          -x.
}
\newcommand{\textDeltaxDois}{Distância da origem de coordenadas até a face
                             onde \simboloQdois \ sai do \simboloVClinha \ na
                             direção x.
}
\newcommand{\textDeltayUm}{Distância da origem de coordenadas até a face onde
                           \simboloQtres \ entra no \simboloVClinha \ na
                           direção -y.
}
\newcommand{\textDeltayDois}{Distância da origem de coordenadas até a face
                             onde \simboloQquatro \ sai do \simboloVClinha \ na
                             direção y.
}
\newcommand{\textDeltazUm}{Distância da origem de coordenadas até a face onde
                           \simboloQcinco \ entra no \simboloVClinha \ na
                           direção -z.
}
\newcommand{\textDeltazDois}{Distância da origem de coordenadas até a face onde
                             \simboloQseis \ sai do \simboloVClinha \ na
                             direção z.
}
\newcommand{\textErrocalor}{Erro do balanço de calor no trecho simulado da
                            broca simulado \unitcalor.
}
\newcommand{\textErropercentual}{Erro percentual do balanço de calor, no trecho
                                 simulado da broca, com relação a quantidade de
                                 calor que entra na broca \simboloQbroca\ dado
                                 em \unitporcento.
}
\newcommand{\textThetaAzero}{Ângulo entre o eixo $x$ e o raio\simboloRaiobroca
                             para o ponto\simboloAzero no perfil transversal da
                             broca \unitgraus.
}
\newcommand{\textSkewness}{Medida da deformidade (\textit{skewness}) de um elemento.
}
%OBS:Alinhar os kappas
%\newcommand{\simboloTESTE}{$\text{teste}_{\text{lala}}$}
